Ette sai woetud se Jakub Korjus, temma moisa wõlgade pärrast.
Jakub Korjus tulli ette ja tunnistas et temmal moisas wõlga piddi ollema mis nenda on jäänd, essiteks pearahha olli moisas wõlga wiis rubla wiiskümmend kolm koppik, üks wak odre, mis maksis üks rubla wiiskümmend koppik, hobbose eest olli mul weel moisa maksa kümme rubla; Elga tallokohha peal jäi mul päiwi wõlga, kakskümmend wiis sui päwa ja seitseteistkümmend talwe päwa, sui pääw arwatakse kolmkümmend Koppik ja talwe pääw kakskümmend Koppik; siis on päwade wõlg kümme rubla ühheksakümmend Koppik;
Wabbad Kohha eest olli mul poolteist aasta päwad wõlga, sui igganäddalis pääw ja talwe pool päwa, teeb rahha peale wälja kahheksateistkümme rubla, siis olli mul ülle pea se wõlg mõisas keik, nellikümmend kuus rubla ühheksa kümmend kolm Koppik.
Agga ma ollen sest ärra maksnud; suil 1866 aastal olli tütruk mul omma leiwaga mõisas tööl seitsekümmend kolm päwa, suine tenistus olli made eest nellikümmend seitse päwa, siis on wõlga maksa jäänd kakskümmend kuus päwa ehk rahhaks arwata, seitse rubla kahheksakümmend Koppik; ja suil 1867 aaastal olli tüdruk jälle mõisas tenimas moisa leiwaga, kakskümmend kolm näddalid, arwan keigewähhemalt tedda seal teniwad igga näddalis kuuskümmend Koppik peale söma, ja weel peale selle ollen ma isse haggo moisa raiond seitsekümmend seitse sülda ja nelli sülda halgussid, mis rahha peale wälja teeb kaksteistkümme rubla kuus kümmend koppik, siis on mo wolg ennamast makstud, kuid agga jääb weel nelli rubla nellikümmend kolm kopp moisas wõlga, selle eest wõttis Rent herra minno törahha Kebla mõisast wiis rubla hõbbedat wälja, nüüd on mois weel rohkem saand, kui taal sada olli; selle wabbad kohta eest mis mul praego on ei woi ma mitte sedda tenistust tehha mis mois pärrib, sest mul polle jo muud, üks saun ilma madeta.
Kohhus ei olle selle ülle middagi moistnud, sest made tenistus ei olle walla kohto selletada.
Allakirjotand Kohtowannem:
Willem Prosowits XXX
Hindrek Reets
Mihkel Reets
Kirjotaia J Spuhl &lt;allkiri&gt;
